當年讀U無嘢做, 開發左個有得炒股票牛熊證期權既大富翁

今日假期, 無聊睇下當年做過啲乜, 無意中發現左一個已經發晒毛, 無再玩好耐既Tailor made大富翁。

先介紹下啲角色:
一般玩家(MAX 8人): 佢地會用LEGO人仔當係Token 咁用, 玩法同一般大富翁基本一樣, 買地收租, 但就多左幾個OPTION賺錢, 炒股, 炒樓, 炒牛熊, 炒期權, 炒埋VIX期貨都有, 下面再講。

另一個角色叫做Banker, 佢就同玩家一齊行, 佢負責賣車及其他High Class嘢加炒股, 佢會諗辦法喺玩家身上搶錢, 例如扼佢地買牛熊期權等等, 整肥自己。

最後一個角色係政府, 佢負責賣地同出糧比玩家, 減少貧富懸殊問題, 另外佢為左收支平衡, 都要炒股票投資。

3個角色加埋可以有10人玩緊, 果時人緣都OK, 好易搵到咁多人一齊玩, 諗番都正。

投資項目: 炒樓
整個地圖又6張A4紙組成, 所以有好多地可以玩, 如果儲得愈多同色地區, 租金會增加。
另外, 租金會按股市表現有掛鈎, 個市升得勁, 啲樓價同租都會上, 而且公益福利卡有啲會影響到樓市個加乘, 試過啲租搞到比原價貴42倍。
地鐵站收租則睇下有多人踩過, 愈多人踩, 車費(租)愈貴, 去到尾, 會貴到顛。

另外除左玩家買地之外, 去到車行可以同銀行買車, 有錢之後, 可以行快啲甚至避開交租。但買左車之後要交稅比政府, 基本上每行一圈, 就少一筆錢, 啲人工唔夠比車稅, 所以買左車就係為左快啲炒樓炒股。

由於啲金額都唔細, 所以玩親都碌卡或者搵銀行過數。

去到股票市場, 呢個可謂搞左最耐既位, 應該前前後後SET左3年。
成個System用Excel + VBA咁整, 可隨時轉換中英VERSION。
玩家經過銀行時就可以買賣任何投資產品, 股票牛熊證期權, 甚至引伸波幅期貨都有, 另外玩家可以選擇比電腦幫佢地操盤, 係....玩到有ALGO喺里面同真人玩家鬥。

咁升跌點定呢?
就係銀行同政府行走時, 同一般玩家一樣, 其中2粒骰決定佢地行走幾多格, 但佢地要擲多一粒骰, 第三粒骰就會決定升定跌, 而之前果2粒骰就會決定升跌多少$, 例如第三粒骰決定左係跌, 如果另外2粒擲左加埋12,咁個市就會無$12, 所以衰運上嚟, 可以一路跌。
另外, 如果玩家買一手(一手價錢 = 股價X100 同港交所一樣), 就會升幫手推升$0.1。如果買350手(最大每次買賣量), 就可以推高$35。

除此之外, 玩家可以玩埋牛熊證, IV期貨, 期權, 規則就同現實世界差唔多, 每15ROUND結算一次。由於夾爆牛熊證會按照對沖值再額外推個市一獲, 另外期權可以同唔同對家SHORT LONG, 所以通常銀行,政府同大戶 三邊角力, 諗盡辦法夾爆對面, 為左快啲到銀行TRADE, 所以一定買架最貴最快既車玩。每次玩完都講緊幾十億元成交, 唔寫EXCEL玩, 人手計死左好耐。

當年我為左個GAME都整左2段片

Anyway, 果時讀U已經自己玩緊股票, 好著迷金融市場, 所以整埋咁既嘢一嘗大戶感覺, 其實話雖無聊, 但對之後今日都有啲啲幫助, 例如今時今日我就主要做Program Trade, 唔炒牛熊但會做期權等等。

Sorry for 1999, 但希望大家睇得明

好癲

algo都有咩料

痴撚線

睇落幾好玩

Lm

其實想賣左佢，但咁難玩，都唔知邊個會玩

幫推

真係幾有趣 幾想玩

我得閒就UPLOAD啲嘢上嚟。

最大果4幅因為用AutoCad整, 所以SHOW唔到, 但額外2張用Photoshop之類既嘢整, 所以可以UPLOAD比大家睇

最初頭我地用紙幣玩, 但因為我地會SAVE低啲錢作為下次再鬥過, 結果inflation問題, 就愈玩愈大 果時搵左幾個FRIEND幫手PRINT錢, 大學PRINT嘢QUOTA好多時用唔晒,就夜晚喺U到PRINT錢。

結果有個FRIEND夜晚PRINT PRINT下, 比其他人睇到, 果條友呆左, 2條友你眼望我望...唔講以為我個FRIEND痴左線, 喺學校到PRINT死人錢

CLS 巴打讀邊科

巴打好勁

program trade 人工是咪肥肥

Believe it or not, 我係Engine仔

巴打有冇興趣量產變board game
賺到笑

我正職唔係Program Trade,自己有其他生意搞,Program Trade只係嗜好, 當玩真人大富翁

同monopoly 間廠傾下賣番比佢

好難SELL得出去
未計十幾頁紙既RULE, 一般人睇完已經唔想玩。如果玩果班人無一個識金融產品, 仲要解釋埋點炒期權, 牛熊, 起碼講解幾粒鐘, 上完堂未擲骰都番得屋企訓覺。
另外仲有啲版權問題有排搞, 隻GAME用左 LV, LAMBORGHINI, GUCCI, PORSCHE....品牌, 都唔知點傾

推下先

Comic sans

推，bookmark 左，師兄當年住咩hall？

Tui!

我無住過HALL

最正都係股市
長期熊市

牛市到爆破

玩過就知, 有錢只係有優勢, 熊市嚟都要輸, 大家只係鬥CHOK個市場獲利, 減低損失